\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}

\moderncvtheme[orange]{classic}

\usepackage [T2A] {fontenc}   % Кириллица в PDF файле
\usepackage [utf8] {inputenc} % Кодировка текста: utf-8
\usepackage [russian,english] {babel} % Переносы, лигатуры
\usepackage [scale=0.9, left=1.5cm]{geometry}
\usepackage {tikz}
\usepackage {fontawesome5} % Для значка телеграма
\setlength{\hintscolumnwidth}{0.15\textwidth}
\setlength\arrayrulewidth{.4pt} % Для таблиц
\setlength\tabcolsep{6pt}  % Для таблиц

\renewcommand{\rmdefault}{cmr} % Шрифт с засечками
\renewcommand{\sfdefault}{cmss} % Шрифт без засечек
\renewcommand{\ttdefault}{cmtt} % Моноширинный шрифт
\renewcommand{\labelitemi}{\textbullet} % Использовать заполненные точки для списка

% for easy english-russian switch
\newcommand{\EngRus}[2]{#1}
% \newcommand{\EngRus}[2]{#2}


\newcommand{\BirthPlaceOfValour}{\EngRus{Rostov-on-Don, Russia}{Ростов-на-Дону, Россия}}
\newcommand{\SunshinePalace}{\EngRus{Barcelona, Spain}{Барселона, Испания}}
\newcommand{\UsedStack}{\textbf{\EngRus{Used stack}{Используемый Стек}}: }
\newcommand{\WorkExperience}{\newline{} \textbf{\EngRus{Responsibilities}{}}: }
\newcommand{\WorkSingleDate}[2]{\small{\EngRus{#2.#1}{#1.#2}}}
\newcommand{\WorkDate}[4]{\small{\EngRus{#2.#1 -- #4.#3}{#1.#2 -- #3.#4}}}

\newcommand{\SkillValue}[1]{
  \begin{tikzpicture}
    \filldraw[fill=green] (0,0) rectangle (0.33 * #1 ,0.2);
    \draw (0,0) rectangle (1,0.2);
    \draw (0.33,0) rectangle (0.67,0.2);
  \end{tikzpicture}
}


\usepackage[unicode]{hyperref}
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour, linkcolor=linkcolour}

\firstname{\EngRus{Ilya}{Илья}}
\familyname{\EngRus{Skapenko}{Скапенко}}
\address{}{\BirthPlaceOfValour}
\mobile{+7 919 881-82-87}
\email{\EngRus{ilyaskapenko@gmail.com}{iliasr@mail.ru}}
\extrainfo{\faTelegram \space @skapix \makenewline 
           \EngRus{Year of birth}{Год рождения}: 1993}

\begin{document}
\maketitle
\section{\EngRus{Experience}{Опыт}}
\cventry
{\WorkDate{05}{2023}{08}{2024}}
{\bfseries \EngRus{Software developer}{Разработчик ПО}}
{HelixMarkets \url{www.helixmarkets.io}}{}{}
{
  \EngRus{C++, Go, kubernetes, redesign exchange to work in cluster, design and implement new features/components. }
  {C++, Go, kubernetes, доработка биржи для работы в кластере, проектирование и разработка нового функционала и компонент. }
}

\cventry
{\WorkDate{04}{2022}{05}{2023}}
{\bfseries \EngRus{Software developer}{Разработчик ПО}}
{TradingView \url{www.tradingview.com}}{}{}
{
  \EngRus{Go, design and implementation of kubernetes operators, feature lead}
  {Go, проектирование и разработка операторов kubernetes, feature lead}
}

\cventry
{\WorkDate{02}{2018}{03}{2022}}
{\bfseries \EngRus{Software developer}{Разработчик ПО}}
{SecurityScorecard \url{securityscorecard.com}}{}{}
{
  \EngRus{Was responsible for implementing and maintaining Big Data processing pipeline, that handled hundreds of terrabytes daily.}
  {Разрабатывал и поддерживал пайплайн для больших данных, который обрабатывал сотни террабайт в день.}
  \newline{}\textbf{\EngRus{Key achievements}{Ключевые достижения}:}
  \begin{itemize}
    \item \EngRus{Multiple global and local pipeline performance improvements}{Множественные глобальные и локальные улучшения производительности пайплайна}
    \item \EngRus{Developed way to index custom file format for faster querying}{Реализовал индексацию файлов для быстрого поиска интересующих событий}
    \item \EngRus{Made file format language-agnostic. Added support for Python and Scala. Integrated with Apache Spark}
          {Упростил формат файла, добавил поддержку Python и Scala. Интегрировал формат с Apache Spark}
  \end{itemize}
  \UsedStack{} C++14/17, protobuf, bash, sqlite, scala, apache spark, python, aws s3, kafka
}

\cventry
{\WorkDate{03}{2020}{11}{2020}}
{\bfseries \EngRus{Software developer}{Разработчик ПО}}
{Inspera \url{www.inspera.com}}{}{}
{
  \EngRus{Implemented event-based audio, video and screen sharing processing in remote proctoring application.}
  {Реализовывал событийную обработку аудио, видео в приложении удалённого тестирования.}
  \newline{}\UsedStack{} C++14, webm, opus
}

\cventry
{\WorkDate{02}{2019}{03}{2020}}
{\bfseries \EngRus{Robotics intern}{Стажёр робототехники}}
{Remy Robotics \url{www.remyrobotics.com}} { \SunshinePalace }{}
{\EngRus{During my internship had introduction with ROS ecosystem, tried to solve pickup problem with Reinforcement Learning and controlled UR5 robot.}
  {Во время стажировки познакомился с экосистемой ROS, использовал обучение с подкреплением для решения задачи захвата объектов и управлял роботом UR5.}
  \newline{}\UsedStack{} ROS, Gazebo, Python, C++, \EngRus{Reinforcement Learning}{Обучение с подкреплением}, UR5}

\cventry
{\WorkDate{02}{2017}{02}{2018}}
{\EngRus{Embedded developer}{Разработчик встраиваемого ПО}}
{\EngRus{ISOSCAN LTD}{ООО "Изоскан"} \url{r-call.ru}}
{\BirthPlaceOfValour}{}
{\EngRus{Was involved in bug fixing, Operation system configurating, creating build automation, code maintaining.}
  {Был задействован в исправлении багов, настройки операционных систем, систем сборки, поддержки текущего кода.}
  \newline{}\textbf{\EngRus{Key achievement}{Ключевое достижение}:}
  \begin{itemize}
    \item \EngRus{Rewrote almost from scratch queue management system}{Полностью переписал систему электронной очереди}
  \end{itemize}
  \UsedStack{} C++, RTOS, Qt, Python, Arch Linux
}

\cventry
{\WorkDate{06}{2016}{02}{2017}}
{\bfseries \EngRus{C++ programmer}{C++ программист}}
{Esignal, \url{www.esignal.com} \BirthPlaceOfValour}
{}{}
{\EngRus{Maintaining of existing applications: refactoring, implementing new features, fixing bugs.}{Поддержка текущего кода: рефакторинг, исправление багов и добавление новых возможностей.}
  \newline{}\UsedStack{} C++, boost}

\section{\EngRus{Skills}{Навыки}}
\subsection{\EngRus{Professional}{Профессиональные}}
\cvline
{}
{
  \begin{tabular}{ l c l c}
    C++    & \SkillValue{3} & Kubernetes      & \SkillValue{2} \\
    Go     & \SkillValue{2} & Assembler (x86) & \SkillValue{1} \\
    Python & \SkillValue{1} &                 &                \\
  \end{tabular}
}
\subsection{\EngRus{Languages}{Языки}}
\cvline{}
{
  \begin{tabular}{ l l}
    \EngRus{English}{Английский}: & \EngRus{Upper intermediate}{Разговорный} (B2) \\
    \EngRus{Russian}{Русский}:    & \EngRus{Native}{Родной}                       \\
  \end{tabular}
}
\pagebreak

\section{\EngRus{Education}{Образование}}
\subsection{\EngRus{University}{Университет}}
\cventry
{\WorkDate{02}{2019}{03}{2020}}
{\EngRus{Harbour.Space}{Harbour.Space}}
{\SunshinePalace}
{}
{\EngRus{Robotics}{Робототехника}}
{}
\cventry
{\WorkDate{09}{2015}{08}{2017}}
{\EngRus{Master. Southern Federal University}{Магистратура. Южный Федеральный Университет}}
{\BirthPlaceOfValour}
{\EngRus{Faculty of Mathematics, Mechanics and Computer Science}
  {Институт математики, механики и компьютерных наук им. И.И. Воровича}}
{\EngRus{Fundamental Informatics and IT}{Фундаментальная информатика и информационные технологии}}
{}
\cventry
{\WorkDate{09}{2011}{08}{2015}}
{\EngRus{Bachelor. Southern Federal University}{Бакалавриат. Южный Федеральный Университет}}
{\BirthPlaceOfValour}
{\EngRus{Faculty of Mathematics, Mechanics and Computer Science}
  {Институт математики, механики и компьютерных наук им. И.И. Воровича}}
{\EngRus{Applied Mathematics and Informatics}{Прикладная математика и информатика}}
{}
\subsection{\EngRus{MOOCs}{Онлайн курсы}}
\cventry
{\WorkDate{10}{2022}{03}{2023}}
{\EngRus{Software Architect}{Архитектор программного обеспечения}}
{\newline\url{https://skillbox.ru/course/software-architect}}
{}{}{}
\cventry
{\WorkDate{07}{2016}{09}{2016}}
{Embedded Systems -- Shape the World}
{\newline\url{https://courses.edx.org/courses/course-v1:UTAustinX+UT.6.03x+1T2016}}
{}{}{}
\cventry
{\WorkDate{09}{2013}{11}{2013}}
{Quantum Mechanics for Scientists and Engineers}
{\newline\url{https://lagunita.stanford.edu/courses/Engineering/QMSE01/Quantum_Mechanics_for_Scientists_and_Engineers/info}}
{}{}{}
\cventry
{\WorkDate{06}{2013}{09}{2013}}
{Computer Networks}
{\newline\url{https://www.coursera.org/course/comnetworks}}
{}{}{}
\cventry
{\WorkDate{04}{2013}{06}{2013}}
{The Hardware/Software Interface}
{\newline\url{https://www.coursera.org/course/hwswinterface}}
{}{}{}

\section{\EngRus{Public Activity}{Публичная деятельность}}
\subsection{\EngRus{Speaking}{Конференции}}
\cventry
{\WorkSingleDate{04}{2017}}
{\EngRus{LLVM. Code compaction}{Преобразование по уплотнению кода в LLVM}}
{\EngRus{PLC-2017}{Языки программирования и компиляторы 2017}}
{\BirthPlaceOfValour, \EngRus{Southern Federal University}{Южный Федеральный Университет}}
{\newline\url{https://elibrary.ru/item.asp?id=29098144} \EngRus{[rus]}{}}
{}{}
\end{document}
